中國企業可以繼續留在伊朗，但會是有代價滴！

如果說有國家可以受益於美國退出伊核協議的話，這便是中國。其他任何國家在伊朗的利益都比不上中國。即使美國和歐洲企業撤出伊朗，北京當局還可以選擇繼續留在伊朗，在石油、天然氣、基礎設施和高新技術領域和伊朗合作。但是，這會是有代價的。

對於美國總統特朗普來說，伊朗核協議已經死亡。如果說有國家可以受益於美國退出伊核協議的話，這便是中國，雖然中國也是伊核協議的簽字國。其他任何國家在伊朗的利益都比不上中國。即使美國和歐洲企業撤出伊朗，北京當局還可以選擇繼續留在伊朗，在石油、天然氣、基礎設施和高新技術領域和伊朗合作。

中國經濟學家胡星鬥認為，中國是可以選擇繼續留在伊朗的，並以此向美國表明，我們不盲目地跟從美國，但是，這會是有代價的。

胡星鬥教授說：“就是為了做給美國看，或者說，在中美貿易摩擦方面，中國有了更多的籌碼，對個別的國有企業是個機會。”

胡星鬥教授說：“美國制裁伊朗，中國固然可以填補真空，可以更多地在石油等方面介入伊朗，還有在像中興那樣的高技術領域。但是，這些國家是高度危險的國家，一旦政局發生變化，那中國將損失巨大。”

胡星鬥教授繼續說：“伊朗的經濟目前正處於某種困境之中，它非常希望與中國合作。但中國的國家核心利益，還是要避免同世界的主流為敵。中國這樣做的話，雖然可以獲得小的利益，但是可能在國際上，會失去國際社會的信賴和支持，導致美國和歐盟等國對中國的公司進行制裁。”

win again

中國最後贏家

D 台灣新聞真係好煩，頭三段既內容都係重覆

胡星斗定鬥